華為發行5G手機 安全性堪憂多人拒買

華為 9月19號發行5G最新型手機，號稱更多功能超過三星Galaxy 10和iPhone 11， 由於受到美國制裁，存在無法安裝谷歌應用商店的巨大缺陷，海外市場估計難以打開。很多大陸民眾也表示，華為幫中共監控老百姓，基於安全考慮，不會購買這款手機。
中國電信巨頭華為公司19號在德國慕尼黑發布了其最新旗艦手機Mate30系列，包括Mate30 Pro和Mate30兩款手機。它們的外型豪華，並號稱是最強的5G手機，更多功能超過三星Galaxy 10，更多相機功能超過蘋果iPhone 11。
由於華為被美國制裁，無法獲得最新版的Android系統，也就是無法安裝谷歌應用商店（Play Store），用戶們將無法安裝數十萬的第三方應用和遊戲，這些應用中也包括了很多人日常使用的軟件，如Whatsapp、Instagram、谷歌地圖、Gmail、YouTube等，海外市場估計將受到影響。
而很多大陸民眾也表示不會購買華為手機，主要考量是安全性。
江蘇陸先生：「華為很不安全啊，肯定不會買，不保護隱私，涉及到後門問題嘛。還一個就是被制裁以後，像谷歌啊什麼軟件都不能裝。第三個用起來都卡的很厲害，這種機子一般在一年多它就必須要換了。鴻蒙剛出來，自己開發的肯定更不行了，軟件肯定選擇性少啊。」
大陸民眾表示，華為是中共扶植的企業，幫助中共監控老百姓，因此很多大陸民眾不用華為手機。
湖南郭先生：「我根本就沒關注這個東西，反正不管它幾G，5G的話我是沒興趣，不安全，有後台嘛，我是用的蘋果的，我們是從安全性角度來考慮的，其他的我也沒去比較。」
大陸民眾還表示，華為助紂為虐，不讓大陸民眾翻牆看到外面的世界，了解事實的真相，今年初曾有人使用華為手機翻牆上Twitter，下載圖片時直接被系統刪除。
湖北左先生：「它要監控民眾的，我是堅決不用的，聽說防火牆也有它的那個技術啊什麼的，罪惡的體現。」
華為（Huawei）1987年創立於中國深圳，2012年起成為全球最大電訊設備商， 2018年首度擠下蘋果，躍居全球第2大手機品牌，僅次於三星。華為因為有軍方背景及涉嫌從事間諜活動的爭議，其產品存在資訊安全問題，因此遭到許多國家禁用。

仲咁比錢中共?
想入集中營定食音波槍?